[香港旗設計]一支國旗，最緊要係有人認同

見到各位巴打設計嘅旗都好靚，好有意思
黃黑又好，藍白又好，龍獅旗又好

但大家要反思一下一支國旗最緊要係咩？純粹係設計靚？ 係要有人認受，有歸屬感
唔通中國國旗靚啲你就會自認中國人？

我地依家係要爭取最多人認同，唔係200萬份之幾萬連登仔認同，要We connect 先係贏

所以，我認為香港旗先係最適合
可以係有英國國旗版本或者只用香港盾徽版本

有人可能會話，有英國國旗係戀殖，其實要認清世界上好多國家都係呢款旗，從來無人咁話澳洲紐西蘭

冇米字旗版本（龍獅旗）更可以代表新香港，已經唔係殖民地但依然保持象徵自由嘅貴族藍色底，優良的西方文明價值及體系

係黃嘅上一代（1950~1980年代出生）都好容易接受到，因為由細見到大
就算藍絲都唔會極抗拒，仲可能聯想到魚翅撈飯嘅黃金時期

至於90後，00後嘅後生仔，可能冇感覺，可能無認知
但都可以睇多啲，香港同紐約倫敦齊名最威水嘅年代就係用緊呢支旗，國際間都一定有印象

呢種貴族藍更加可以代表本土， 連最先提出本土主義嘅本民前都係用呢種藍做底色

梁天琦：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。
各位手足，希望你地明白！
以下開放理性討論，多多留言表達意見

TLDR懶人包： 一支好嘅香港旗（政治）係要爭取最多人認同，上一代同國際都對舊香港旗有認知有感覺，應該base on舊香港旗做更改或者沿用

: 龍獅旗
: 舊香港旗

光復香港，時代革命！
香港獨立，唯一出路！

有union jack就一定唔認同

諗起國民黨，不了
台灣人都唔係個個都鍾意呢支旗啦

仲有，光復香港，時光革命 呢句口號
本身就含有極強嘅本土意味
係由主張香港獨立嘅本民前提出

我相信香港人已經準備好，只係唔敢行動
我地係需要一支旗去代表左先，之後再諗點行動

所以，無米字版本可以做到差唔多效果

唔好搞旗住啦

true
你拎得支旗出黎，國際就會望住你支旗
你今日求求其其整支黃黑旗出黎
全世界就會望住你支旗
他日獨立之後就會真係變成香港國旗
咁係唔係應該要嚴謹少少？至少俾多少少時間設計
唔係好似中學生咁求其用小畫家整兩pat色上去
跟手好浪漫咁話咁樣即係黎明來到要光復這香港就算
如果真的要整，係唔係應該都要有大部分香港人共識去一齊揀
你係想用黎表達對獨立嘅渴求嘅話，個人認為用返香港獨立旗就夠，訴求清晰簡單易明
真係獨立左之後先搵D真係識設計嘅人去設計國旗
而唔係你地班連登小朋友圍威喂畫完就拎出黎

中共唔代表中國
國民黨唔代表台灣
我們都是中華民族

咪係囉，仲有光時旗呢
用字係臨時性質，但最少無乜爭抝先

中國都不了，中華民國都係咁話

同台灣做好朋友可以

可以參考紐西蘭，係2016年公投想更改國旗
因為同澳洲太似同埋唔想有米字 似殖民地
咁我地光復完先再公投更改都未遲
至少，國際會認得龍獅旗先，同埋論述方面都易入腦好多

無左米字代表新香港， 唔係英國，更加唔係中國殖民地！

此言差矣

一支旗 一首歌 一句口號，可以團結到好多人
大家上年都明白，係上年之前都冇諗過
曾經榮光個post 都有人叫唔好搞歌，好膠
希望你明白

咁實有人認同有人唔認同米字，所以先要討論

上面咪講咗光時旗囉
呢個已經係最大公約數嚟
唔明嗰個係你

其實認唔認同都影響唔到個米字
冇英國 又何來今日香港?

係咪黃嘅最大公因數？ 定係香港人？ 定係國際間？
依家應該唔止係要爭取自己人支持

自己整咗支旗
以本文前藍為底色
白色頂代表香港重光
黃色代表香港九龍新界
兩個圓圈用底色係因為想將港九新界連埋一齊
代表香港獨立

我認同，所以俾兩個選擇大家投
其實龍獅旗都包含英國管治嘅歷史，有皇冠同英國獅子

你要團結嘅人唔係黃係乜？畀埋淺藍你囉
整新旗又偏咗向獨撚，之後得罪淺黃淺藍歸英撚。英屬香港旗又得罪獨撚。咁仲搞？

拋磚引玉，集思廣益
訓先， 訓醒再推

團結中華才是正路

脫離中華先係正路

你對爭取更加多人認同有咩見解？可以分享下
普通人（無論香港或外國） 現時點樣一望光時旗就代表左香港獨立？

根本只有香港旗同抽氣扇旗係有認受性，一舉起就知你立場係乜
其他旗都係小圈子打飛機

獨立？咁即係割淺黃啦？

我地就係要脫離同溫層
大家諗下點贏， 之前點解要有連儂牆文宣

上年7月21日前叫光復香港，冇人會應你
直接割曬所有人？
可唔可以理性討論，以邏輯用根本
政治光譜其實好大 唔止得幾點

你錯喇
有問題既係中共唔係中華
所以脫共入台先係正路

你自己做飽佢啦中華民族
中華民族只係用嚟統戰嘅虛無字眼
當初有冇問過回藏滿蒙人，想唔想做中華民族？
香港嘅歷史仲長過你個中華民族啦

你錯喇，有問題係中國而唔止係中共

根本連台灣都應該最終放棄中華民國呢個國號同領土主張，真正脫離中國

有幾唔理性討論？唔好打算屈
光復香港even無人應都唔會得罪黃入面啲咩人

係呀政治光譜係可以好大唔止得幾點呀，問題係你而家個做法連嗰幾點都擺唔平呢

大中華膠

點樣脫共入台，做台灣飛地定係執身家走，飛去台灣住？
脫得共，點解唔獨立，自己話事？

同台灣做盟友就夠啦

騎劫民意，冇其他可能

紐西蘭係玩膠玩到輸咗
今日唔設計定，將來唔會改到

強加UJ多此一舉

好霸道

藍白靚呀

龍獅旗真心又靚又代香港

呢張正，如果代表連登仔的話

你漏咗利申：英撚，搞緊移民

用鍵盤建國一定要用呢張

推

得罪講句
用咩旗根本唔係而家要諗既野

咁早開工啊五毛

脫得共當然入台
台灣是正統中華民國政權